做緊MTR站長你問我答（7）

個站爆緊鑊，站長行開咗，我代佢出（7）

到底連登有幾多個站長

開親都爆緊獲

三樣野

點解荔景站同中環站全年都熱到仆街？
點解朝早香港站行去中環會又焗又熱？
點解價又識加冷氣又唔識開？

1001果個又唔開，開果個又唔轉新野

承上 po，其實 HR 唔會睇，亦唔係佢地負責搜集網上 sentiment

咁果啲抵撚死，無人叫邊個邊個 LRL TCap 著晒制服喺 TMD 扮 XX 戰隊自拍再放 IG

但連登同 2ch、PTT 果啲一樣都係匿名討論，唔報警點查 ? 公司都唔會咁撚無聊為呢啲少少事報警啦，多一事不如少一事

有冇師兄師姐收到rot group interview?

CR會唔會理

30幾歲先入職 請唔請?

EPIC 唔係油位咩?
BREFING ,等2點收車擺燈,根住又HEA 到4點收工

RSR ? 冇關系?
以前臨考CP ,大佬部機有最新破解左RSR 俾你操,邊個肥邊仆街

好明顯呃波鐘...
白紙就話姐,係M記磨過幾年,肥既真係呃鐘

老細要個同事去考CPP
特登連考3次都肥
咁就HEA大半個月

係唔係做錯會調去QUB 站長?

自己睇 CGI 305 乜野做得乜野唔得

唔怪得成日剷波口

果位同事等 $500 開飯，唔好咁

鬼叫有 $800 堂先例咩

800蚊堂好上呀

剷波口都關街EPIC 事咩? 唔係入鎖波口條友數咩?
依家好多仆街擺燈亂9咁擺,一係裝假狗

就算set晒鎖晒，只要話開得車
一句守尾門已經屈你機

CPP ,HSM 帶車,司機冇事?
依家有世錄音,有冇咁賴皮

咩事都9成9係epic食先嫁啦

巴打你不如睇番最近一期 learning a lesson 講 EPIC 未 clarify 有路就叫郁車，最後剷咗 KET 波口係邊個食 ?

一向唔係正常揸正擺好燈,鎖好世先俾放車?
佢偷跑都要食?

sa?

師兄打算出面找咩工

Urban站轉左TML車 點睇

我想問我上網Apply左站務主任，大概幾時會收到Interview呀?
利申：fresh grad

上網apply無用架，寄信啦

可唔可講下呢份工最難頂係乜野, 同埋有工作滿足感, 返工開唔開心?

時間會難頂少少，冇滿足感，睇同事

有冇巴打收到sof hr call? 知唔知幾時有班？

岩岩入去做站務主任幾錢人工?
返shift有D咩更?
咩站比較舒服
幾耐加人工

好想瘋狂答 姐d問題

.

儲蓄會

想問rot group in後幾時有消息？定已經出左？

SA LM

等人用但仲吾開班

高鐵有咩問題嫁

寄信快靚正

5月11網上申請左SO，到依家都沒回音，係咪應該再寄信好？

重有張八達通 當佢500 計埋先19000

港鐵企業保安警衛
係咪返五日 每日8個鐘？

有冇巴絲上7/8月sof班？

其實站長都係基層黎

你收到call?

十年一定過2萬

想問下點解可以停站停得咁準

唔敢發相！ 驚嚇級

嘩...

點解單車入閘一定要拆轆？
其實拆左仲危險
但唔拆又會有職員得過黎講

電腦計架嘛

你估你爸爸真係有揸車?

唔拆就識自己走黎走去

同埋保險問題
唔拆=交通工具
拆左=行李

然後就會有人話點解電動車乜乜乜

都唔知幾好就真

新車加速快又可以 keep 住高速域，加埋 3036 本身例如 auto start 啲 benefits 稔起都爽

邊個話你聽 S31 可以有 night 錢

SM 唔係 S31 咩

S40 就 SSM 啦，之後到 GSM 就 M10

shsm 係30?
sm 係31?

細站站長好似蛇2黎
大站就蛇3

細站站長ssco s20
衞星站長sco s10

大站呢？直接蛇4？

S30 s31
超級大站先有40

講緊ADM?
咁係咪姐係SCO都要做埋ETO?

係，s10已經要做eto

感謝解答

SSM

細站s10 都係landlord 啦

果位同事做 S30 嘅時候有幸 under 過佢

做 Ops 嘅同事如果想知道 landlord 有乜野呢，可以反番 Union Notice 個底出嚟，果度有個表的

網上apply咗站務主任
如果有得去in係咪最好着老西
通常會考咩？

波板糖pt請唔請人

長期都請

已經做完bc幾時有call呀

咩post？幾時做完？

SO呀

有冇人知如果依家做緊CUCA係咪冇得同時做其他MTR嘅Temporary job or part time?

No

做銀行做到日日覺得自己短幾年命
但好快有20k以上
地鐵見大家話有18-19k又舒服d。想長命小小
唔知入唔入黎做好

前線啦無命當然

邊個站最多花生 甜野 狗公

想做站

WHA HKU SYP SIL除ADM

仲有LOP

早多你兩星期做 發夢收到電話 話9月有班 叫我等

想請教一下，一個港島細車站（例如天后炮台山呢啲）職位最高個三個title係叫咩？

GSM
SM(掛名)
SSCO
SOF

唔止咁少
只係呢幾個明顯啲

仲有合併個幾個站

其實邊度有得睇啲grade 點分
我返咗HQ 三個禮拜，portal 乜都restricted

DIS?

如果佢肯個保險真係花啲錢，可以 UTO（唔係 FAO）車客入 siding etc 真係撳個掣就隨意調動到嘅

咁我實支持咁行，因為全世界個大晒都係 metro 去緊自動化，人係真係阻住啲車行

FSD 同 EMSD阻撓
不過31歲的 London DLR都搞唔成就知

DLR 行 Seltrac 架車根本無 self-recovery 咁梗係要 PSA 喺車道啦

佢係連 stop short 都只可以人手開蓋 draw 番埋 stop mark

西鐵個 VOBC 同 DLR 一樣，想知道可以自己了解吓

係唔係聽日知 加幾錢人工？

你想知咩grade?

不過佢整 iPad 有另一個原因嘅，唔知點解 S&T 落 spec 永遠唔可以要求人地有超過 140 個 character 嘅 text service，結果全部變晒 SMS

SMS 個長度又唔夠俾車佬照住讀稿去取代 on-train CPA

屌咁你地自己熄熄再開啦

個 radio 有 software problem 初期係咁都無計

同埋助理公共關係主任其實係 S10 嚟，HQ 都要睇部門

Internal Audit 都唔會 G40 起跳

新入14k 返6days ?

可能紅磡會展單野 管理層順便減員工加薪

屌佢老味啦
今年cut 人cut 到仆街
有人SL 又唔出OT
都係得3.9%
班老屎忽拎撚晒d pa
食屎啦

加咁撚少 屌你老母

6月22寄信,現在還未有人找我.咁算正常嗎?

6月30號前入職係咪可以唔駛諗

話明加底薪就梗係有啦

未做夠三個月都有？定係只加老底唔包括加薪

新入職乜都唔做唔學
都拎同一份糧

讀埋個書即刻遽信

[member]Non Shift office[member]

15500係老底黎
所以未夠3個月都會加
Appraisal果d先冇得加

明白 唔該晒

我敢講 降薪都唔會走一半

有沒人apply SO收到任何消息？

想問一下,假如站裏有人請幾日病假做手術公司會唔會批病假,咁人手方面係剩低的人做埋多出來的工作,第二個地方調人來定係唔比放假?

利申:申請緊SOF,排緊期入廠拔牙,有d擔心會唔批假搞到無得拔

我前幾日email，網上apply同寄信做哂

所以結論係現職G40實際加幾多%？

見到有msg話上完8舊水堂就自動升grade做G50 認真 今年份報告真係睇極都唔撚明

咁我又無喎，淨係寄份form過去。
之前我有試過做過筆試，個次我都係3樣做哂，但應該係經email 或網上apply，因為佢叫我填翻份form
紅巴黎

應該係啦 佢有能力測試同數學測試 可能衰哂兩份

港鐵年年賺 其實政府收左幾多錢

車長扮乘客見站長

邊有咁著數

車長放左工唔可以係乘客

親愛嘅站長
SA想請一個月假係咪冇可能？

好撚易 幾個月都得啦

留意番我講係max 8% 唔係講緊max pt

爆鑊時 manpower support 定乜

我個個唔批 仲要我辭職

SOF係KOB拍唔拍到入KBD

拍唔到咪行正門直接入 係遠咗d姐

而非車務部兼職位好可能因為「非因工作無需要」而無免費飛，自己稔過

都無辦法，視乎你站長有幾睇你啦

點check?

準？

可唔可以apply咗當調職

有冇巴打知 Guest Service Officer (客戶服務主任) 呢個位係做乜同幾錢人工？

唔該哂

想做波板糖，有咩要注意？

年年都咁check
要block一早block左
不過今年加得好勁！

年年都有得check 點解呢度咁多人問

都係幾舊
不過我知好多人all in 派息幾爽

想做part time 點樣入行 直接去客服中心問

上官網睇

有電話打嚟嗌我去做so筆試了

今年係咪老底+8%再+3.9% 未到中位數再有2%加？

咩電話number,我仲未有,上星期報

299字頭

2993xxxx

月台長做d咩

點入職

有d站係咁閪

8% s grade 冇架bor
你升左grade 加人工姐

巴打等緊咩

入MCU然後要揀邊個？
尋日係咁找都唔見有

即係你近midpoint

MCU邊到可以睇
求攻略

即係都係so開始？

唯有再睇下office有d咩位先

果然太老了已經轉唔到工

MTR垃圾公司
年資唔值錢的
想入黎做果D記住係出面玩夠先好入黎

ptorata?

竟然冇人講野。。沉到咁

想見SO又走去SA度問
RSR 識條鐵咩

唔好咁講 隨時臥虎藏龍

見左先講

岩岩online apply SO sd cv sd錯野, 想問如果4星期後冇通知可以幾耐之後再apply過

高鐵內地口岸區無飯堂 議員倡研究開設

高鐵香港段通車在即，但據了解西九龍站內地口岸區不設飯堂，港鐵需年花逾1億元，為700名駐內地口岸人員預備三餐、每日準備約3000個飯盒，議員反應不一。

經民聯議員梁美芬認為，內地人在西九龍站工作是不見天日，會有工作壓力，內地執勤人員並非視為「優差」，因此提供合理豐厚膳食是無可厚非，例如提供飯盒以外，也要提供湯水等配套。

----------
MTR 做站長有冇$100飯食

想問下入職後 最低要求幾耐時間先可以平grade轉走/升一級？定係無定死

想問下tc係s31？tc黎講係咪s31同s40依兩個grade？

Ching 你8月25筆試？
佢幾時打比你？ 我仲未有call😞😞

點睇昇捷班同事

搶唔到開post,連入嚟吹水嘅意欲都冇

站長唔係好忙咩

真心要俾粒膠 HR

見親 Ops 工筆試又問人地有 PAD 點處理，interview 又問人地架車失去動力又所有 comms 死晒點做

但公司又唔好似日本咁事先寫晒呢啲出嚟 brief 啲客，香港又無呢方面嘅博物館，佢點解會 expect 啲 interviewer 會識搭佢嘅問題

下個星期要見rot 請問下大概會問d咩

想問rot係咪一定要有degree

係

究竟bus operation supervisor職責係做d乜， 上網完全google唔到 人工大約幾多

唔好咁睇唔開入黎做

唔係正常人岩做。
如果你接受到最少返7日或以上。
有假無得放。

仲要隨時爆獲心理質素。
日日比9客鬧，
坐客務中心貼錢返工。

仲要同屎，嘔吐物為伴。

咁soF歡迎你

離職3個月多

之前做call Center 覺得勁難頂 做左幾個月byebye左
想搵份穩定啲

Sof一樣難頂。
如果求穩定都ok，唔會炒你。

筆試可唔可以改星期六做